香港史上首位「暴動罪」耆英——Sam哥無悔2016年旺角初一夜站在前線

有關當晚的事件，留在大眾的印象都是零星的混亂場面，甚至認為是一班廢青染上了網上勇武的風氣而鬧事，鮮為人知的是其中一位暴動罪被告已踏古稀之年，這不禁令人想起電影《十年》中的自焚者是個阿婆，他們亦正是第一代的香港人，一個經歷過香港逃難、落地生根、見證過繁盛，最後家園仍面臨再次被毀，這種自焚的控訴，恰如輪迴中的咆哮。

旺角初一當晚，到底發生了一件怎樣的事？我們嘗試透過參予其中的人物重塑事件......

Sam哥目前已被判暴動罪成、還柙等候判刑。

在去年九月首次訪問Sam哥後，筆者曾與好友談起Sam哥，朋友一聽到這位暴動罪被告已逾七十，馬上問：「他有沒有家人、仔女？經濟狀況好嗎？」筆者回答，其實Sam哥是退休裁縫，三代同堂，有一仔兩女、四名孫兒女，住在黃大仙的中產屋苑。Sam哥絕非「廢青」，也不是「撈唔掂」。

Sam哥是老一輩的香港「獅子山下」故事中的成功者：逃難來港，受益於香港黃金年代，白手興家、業有專精、事業成功，本可安享清福，就是因為關心政治，感受到現在的「倒退」，在退休後更站在前線，參與本土派抗爭，終致身受「暴動罪」政治檢控，以高齡之身，或面臨多年囚禁的厄運。他最大的心願，是大家團結守護香港本土。

啲落井下石既花生友知唔知醜

共匪必須被消滅！為咗香港嘅未來，我地要團結一致支持國府反攻大陸！中華民國先係正統中國！中華民國必將統一中國！

70歲人為咗香港坐幾年監，到呢個年紀我只會係苟且偷安緊

唔好再俾D五毛分化到

從前係大陸來但努力勤辛既一樣係好既真香港人

長毛出黎叫佢收皮未

路自己揀，港共狗官都是本土出生

願sam伯子孫添福添壽

藍血人不嬲離地

做五毛
為職責，為金錢

我明白的

但壞的不是人民,壞的是黨
等你年長些就"可能"明白
把思想空間留在自己心中吧

從少到大的教育和環境的確會影響很長遠
但人是可以自己思想的

吸收多點新聞再用同埋心學習吧

可能我寫得短，產生歧義

我目的唔係寫俾香港人睇

多謝你sam 哥
我諗香港人，最灑脫最無包袱就係退休人士
要後生果班勇武，代價係無左份工，供唔到樓無左家庭，政府托住個樓價綁住班勇士

如果可以令到e班人企出嚟，黑警都無符，又可以拎道德高地，老人家畀大打嘅畫面一定好震撼

五毛你地心入面明就得